@prefix : <http://www.semanticweb.org/group03/ontology#> .
@prefix owl: <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf: <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix xml: <http://www.w3.org/XML/1998/namespace> .
@prefix xsd: <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix rdfs: <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@base <http://www.semanticweb.org/group03/ontology> .

<http://www.semanticweb.org/group03/ontology> rdf:type owl:Ontology .

#################################################################
#    Annotation properties
#################################################################

###  http://purl.org/dc/terms/issued
<http://purl.org/dc/terms/issued> rdf:type owl:AnnotationProperty .


#################################################################
#    Object Properties
#################################################################

###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#barrio
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#barrio> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                rdfs:subPropertyOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> ;
                                                                                rdfs:domain :Lugar ;
                                                                                rdfs:range <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> ;
                                                                                <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28"^^xsd:string ;
                                                                                rdfs:comment "Barrio al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es ;
                                                                                rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> ;
                                                                                rdfs:label "pertenece al barrio"@es .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#distrito> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                                                                  rdfs:subPropertyOf <http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> ;
                                                                                  rdfs:domain :Lugar ;
                                                                                  rdfs:range <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> ;
                                                                                  <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28"^^xsd:string ;
                                                                                  rdfs:comment "Distrito al que pertenece un fenómeno geográfico o una entidad administrativa"@es ;
                                                                                  rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> ;
                                                                                  rdfs:label "pertenece al distrito"@es .


###  http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin
<http://www.opengis.net/ont/geosparql#sfWithin> rdf:type owl:ObjectProperty .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#cercaDe
:cercaDe rdf:type owl:ObjectProperty ;
         rdfs:domain :Estacionamiento ;
         rdfs:range :Parquimetro .


###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#adr
<http://www.w3.org/2006/vcard/ns#adr> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                      owl:equivalentProperty <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasAddress> .


###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasAddress
<http://www.w3.org/2006/vcard/ns#hasAddress> rdf:type owl:ObjectProperty ;
                                             rdfs:domain :Lugar ;
                                             rdfs:range <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Address> ;
                                             rdfs:comment "To specify the components of the delivery address for the object"@en ;
                                             rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2006/vcard/ns> ;
                                             rdfs:label "has address"@en .


#################################################################
#    Data properties
#################################################################

###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#formaDeAparcamiento
:formaDeAparcamiento rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :Estacionamiento ;
                     rdfs:range xsd:string ;
                     rdfs:comment "Indica si los coches deben aparcar en batería o línea."^^xsd:string ;
                     rdfs:isDefinedBy <http://semanticweb.org/group03/ontology> ;
                     rdfs:label "formaDeAparcamiento"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#numeroDeConectores
:numeroDeConectores rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :PuntosDeRecarga ;
                    rdfs:range xsd:int ;
                    rdfs:comment "Indica el número de conectores para coches eléctricos que tiene la plaza de parking en cuestión."^^xsd:string ;
                    rdfs:isDefinedBy <http://semanticweb.org/group03/ontology> ;
                    rdfs:label "numeroDeConectores"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#numeroDePlazas
:numeroDePlazas rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :Estacionamiento ;
                rdfs:range xsd:int ;
                rdfs:comment "Indica el número de plazas en la vía pública del parking en cuestión."^^xsd:string ;
                rdfs:isDefinedBy <http://semanticweb.org/group03/ontology> ;
                rdfs:label "numeroDePlazas"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#tipoDeConector
:tipoDeConector rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                rdfs:domain :PuntosDeRecarga ;
                rdfs:range xsd:string ;
                rdfs:comment "Indica el tipo de conector para los coches eléctricos de la plaza de parking en cuestión."^^xsd:string ;
                rdfs:isDefinedBy <http://semanticweb.org/group03/ontology> ;
                rdfs:label "tipoDeConector"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#tipoDePuntoRecarga
:tipoDePuntoRecarga rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                    rdfs:domain :PuntosDeRecarga ;
                    rdfs:range xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#tipoEstacionamiento
:tipoEstacionamiento rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                     rdfs:domain :Estacionamiento ;
                     rdfs:comment """Indica el tipo de estacionamiento, que puede ser:
- Zona azul
- Zona Verde
- Zona naranja
- Zona Roja
- Zona de minusválidos 
- Punto de recarga"""^^xsd:string ;
                     rdfs:isDefinedBy <http://semanticweb.org/group03/ontology> ;
                     rdfs:label "tipoDeEstacionamiento"^^xsd:string .


###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#street-address
<http://www.w3.org/2006/vcard/ns#street-address> rdf:type owl:DatatypeProperty ;
                                                 rdfs:domain <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Address> ;
                                                 rdfs:range xsd:string ;
                                                 rdfs:comment "The street address associated with the address of the object"@en ;
                                                 rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2006/vcard/ns> ;
                                                 rdfs:label "street address"@en .


#################################################################
#    Classes
#################################################################

###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Barrio> rdf:type owl:Class ;
                                                                                rdfs:subClassOf <http://www.geonames.org/ontology#Feature> ;
                                                                                <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28"^^xsd:string ;
                                                                                rdfs:comment "Un barrio es cada una de las partes en que se dividen los pueblos grandes o sus distritos [fuente: Diccionario de la Real Academia (DRAE) 2011]"@es ;
                                                                                rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> ;
                                                                                rdfs:label "Barrio"@es .


###  http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito
<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#Distrito> rdf:type owl:Class ;
                                                                                  rdfs:subClassOf <http://www.geonames.org/ontology#Feature> ;
                                                                                  <http://purl.org/dc/terms/issued> "2014-03-28"^^xsd:string ;
                                                                                  rdfs:comment "Un distrito es cada una de las demarcaciones en que se subdivide un territorio o una población para distribuir y ordenar el ejercicio de los derechos civiles y políticos, o de las funciones públicas, o de los servicios administrativos [fuente: Diccionario de la Real Academia (DRAE) 2011]"@es ;
                                                                                  rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio> ;
                                                                                  rdfs:label "Distrito"@es .


###  http://www.geonames.org/ontology#Feature
<http://www.geonames.org/ontology#Feature> rdf:type owl:Class .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#Estacionamiento
:Estacionamiento rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf :Lugar ;
                 rdfs:comment """Lugar o parte de la vía pública de un centro urbano destinada para aparcar todo tipo de vehículos. 

Se pueden distinguir distintos tipos de parking según su tarifa."""^^xsd:string ;
                 rdfs:isDefinedBy <http://www.semanticweb.org/group03/ontology> ;
                 rdfs:label "Estacionamiento"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#Lugar
:Lugar rdf:type owl:Class ;
       rdfs:isDefinedBy <http://www.semanticweb.org/group03/ontology> ;
       rdfs:label "Lugar"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#Parquimetro
:Parquimetro rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :Lugar ;
             rdfs:comment "Dispositivo ubicado en la vía pública que permite el ordenamiento y medición del estacionamiento en áreas definidas para ello."^^xsd:string ;
             rdfs:isDefinedBy <http://www.semanticweb.org/group03/ontology> ;
             rdfs:label "Parquimetro"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#PuntosDeRecarga
:PuntosDeRecarga rdf:type owl:Class ;
                 rdfs:subClassOf :Estacionamiento ;
                 rdfs:comment "Plaza de parking habilitada en la vía pública para coches eléctricos que debe tener al menos un conector."^^xsd:string ;
                 rdfs:isDefinedBy <http://www.semanticweb.org/group03/ontology> ;
                 rdfs:label "PuntosDeRecarga"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#ZonaAzul
:ZonaAzul rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Estacionamiento ;
          rdfs:comment "Plaza de parking habilitada en la vía pública con una tarifa determinada."^^xsd:string ;
          rdfs:isDefinedBy <http://www.semanticweb.org/group03/ontology> ;
          rdfs:label "ZonaAzul"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#ZonaMinusvalidos
:ZonaMinusvalidos rdf:type owl:Class ;
                  rdfs:subClassOf :Estacionamiento ;
                  rdfs:comment "Plaza de parking habilitada en la vía pública para personas con discapacidad."^^xsd:string ;
                  rdfs:isDefinedBy <http://www.semanticweb.org/group03/ontology> ;
                  rdfs:label "ZonaMinusvalidos"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#ZonaNaranja
:ZonaNaranja rdf:type owl:Class ;
             rdfs:subClassOf :Estacionamiento ;
             rdfs:comment "Plaza de parking habilitada en la vía pública con una tarifa determinada."^^xsd:string ;
             rdfs:isDefinedBy <http://www.semanticweb.org/group03/ontology> ;
             rdfs:label "ZonaNaranja"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#ZonaRojo
:ZonaRojo rdf:type owl:Class ;
          rdfs:subClassOf :Estacionamiento ;
          rdfs:comment "Plaza de parking habilitada en la vía pública con una tarifa determinada."^^xsd:string ;
          rdfs:isDefinedBy <http://www.semanticweb.org/group03/ontology> ;
          rdfs:label "ZonaRojo"^^xsd:string .


###  http://www.semanticweb.org/group03/ontology#ZonaVerde
:ZonaVerde rdf:type owl:Class ;
           rdfs:subClassOf :Estacionamiento ;
           rdfs:comment "Plaza de parking habilitada en la vía pública para residentes de la zona."^^xsd:string ;
           rdfs:isDefinedBy <http://www.semanticweb.org/group03/ontology> ;
           rdfs:label "ZonaVerde"^^xsd:string .


###  http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Address
<http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Address> rdf:type owl:Class ;
                                          rdfs:comment "To specify the components of the delivery address for the  object"@en ;
                                          rdfs:isDefinedBy <http://www.w3.org/2006/vcard/ns> ;
                                          rdfs:label "Address"@en .


###  Generated by the OWL API (version 5.1.0) https://github.com/owlcs/owlapi/
